北京將插手管房地產？ 政務司司長辦公室: 《金融時報》錯誤引述

北京在香港強推「港版國安法」加上大搜捕民主派，讓國際對香港信心漸失，擔心香港法治受損。報導指外資紛紛撤離，香港政務司司長張建宗近日接受《金融時報》訪問時表示，北京已「指示」特區政府解決土地及貧富差距等難題，然報導刊出後不久，港府昨（3/22）深夜即發聲明表示，《金融時報》錯誤引述。

訪問中，張建宗承認北京已「指示」特區政府解決土地及貧富差距等難題。然周一晚11時半，政務司司長辦公室發稿，指《金融時報》訪問兩度「錯誤引述」，稱張建宗沒有說港府被中央人民政府「指示」房屋及土地等問題，又指行政長官由選舉委員會選出，非如文章錯誤引述「由選舉委員會任命」。根據《金融時報》網頁，張建宗訪問在3月22日周一凌晨12時刊出，而政務司司長辦公室事隔近24小時，至周一晚上11時半才發稿回應「錯誤引述」。

張建宗接受英國《金融時報》訪問時指，香港法官現時就職須作的司法誓言，在中央政府眼中已「足夠」，強調政府不會修改以普通法為基礎的法制系統，又強調香港仍是「稅務天堂」，「可以肯定的是，香港的稅率很低，外國投資者不必擔心」，又指香港在與大灣區融合的幫助下，將能擺脫經濟困境。

中國國家副總理韓正月初在全國兩會時與港區人大代表會面，提出要解決香港住屋問題，指「解決這個問題難度是很大的，但總要有解決開始的時候」。張建宗在訪問中承認，北京已指示特區政府將更多重點放在草根及低收入人士身上，他說政府會努力解決住屋、土地及貧富差距等難題（We will crack the hard nut, the hard nut is housing, land, the wealth gap and so forth），並指收窄貧富差距措施並不涉及增加稅收，形容現在不是「修補」稅制的合適時機，但形容在新環境下，「一些既得利益可能要妥協」（some vested interests may have to compromise）。

香港特首林鄭日前接受鳳凰衞視訪問時已透露，獲中央支持處理房屋土地問題，指隨著完善香港選舉制度，以及中央會在不同方面都支持特區政府解決「老大難」的房屋問題，「未來解決房屋問題應該會好一點」。

香港政務司司長辦公室晚上就《金融時報》訪問文章發稿，發言人指，就全國人民代表大會關於「完善」香港選舉制度的決定，特區政府將全面和堅決地落實「一國兩制」，依法治港，又指房屋、土地及貧富懸殊等問題均在香港高度自治範圍內，稱張建宗「並沒有說香港特區政府被中央人民政府『指示』要集中處理這些範疇」，稱屬該文章「錯誤引述」。

發言人續指，根據《基本法》附件一，行政長官由一個「具有廣泛代表性」的選舉委員會、根據《基本法》選出，由中央人民政府任命，而非如該文章錯誤引述「由選舉委員會任命」。（香港《蘋果動新聞》報導）

當韓正冇到？

又唔係國防，又唔係外交
公然破壞一個兩制？

大地主做condom

洩露風聲

咁快就驚冧市

一早破壞左啦

咁即係中央破壞一國兩制管埋房屋？定係張建忠質疑領導人嘅權威犯国安法？

屌, 佢香港一直靠置業階梯綁人做樓奴去維穩
而家放風砌樓巿, 連本黎比層樓綁住唔想出黎搏命既既得利益者都出黎搏命啦

郁就郁班牛屎佬
但未必敢搞樓巿
不過中共咁痴線, 我都唔敢講實

伯爵呢

死左啦條老女人

張建宗應該係政務官入面最多物業個個

共產黨開坦克都要熄燈清記者先啦下話😂

呢樣嘢取決於中共仲幾時唔夠hard currency到要向地產開刀.

明日大嶼明顯係中共其中一個抽空香港儲備的項目, 但呢個遠水夠唔到近火, 要再快D的方法搶香港人錢的話就係向地產, 金融界開刀.

政務官係AO
張建宗係政務司

相信政府 唔怕

（支聯辦：我巧輪多貨未走哇）

應該講佢係政務官出身先啱

司局長都唔屬於公務員體制

我不嬲放長雙眼看大業主點搏命

係, 唔算CS
政治官員黎

佢應該準備賣樓

柒左 我認
我想講政府入面 佢最多物業

有樓既九成係藍絲，本身就無嘜統戰價值

駁唔到咪要用廿四個鐘捉人字蝨囉

比我就唔忍啦，話佢發布假新聞，趕佢出香港啦，港共唔係仲忍呢啲亡我之心不死嘅黑記呀嘛？

習總既脫貧攻堅計劃終於殺到黎香港
習總既野心好大，要中國冇哂窮人
香港班高官做唔好真係等下台

遲D除佐公務員宣誓外. 因為始終唔放心班CS, 中共應該會大幅改動英式公務員架構, 再引入類似中共黨委的結構, 目的係為佐監控CS有冇執行"黨的意志".

我唔覺得會改
佢換自己人做 繼續行英式架構laam 到盡都得

愈描愈黑，咁大反應，即係有啦

樓市指標，我只信中聯辦

點會唔驚
樓同金融不嬲係最大收入來源之一
冧左都唔知點替代品，根本亦無想像中咁易搵
所以先講左咁多年話解決但都無實際辦法

聽講張建宗 係樓王黎

係驚中聯辦未清貨就冧市

以家得返香港有窮人
唔搞搞佢唔得

你望下上面 成日講房住不炒
樓市唔大升唔大跌佢最開心
即係而家香港個樓市咁呀
想跌到輕鬆買到既位就死左條心佢啦

外國：

真心說話 用外語講 真心啲嘛

作反了

即係會插手

土地改革 打土豪 分田地,處決地主
黨好引以為傲嘅改革

會點管？ 勁起公屋？

唔質低點卑自己人落黎買呀

既得利益 = 提早2047 打大地產殤

中共一路收錯建制既風，以為後生反抗係樓價高

國防 = 國「房」 殘體字上到人大到樣，又任9佢地釋義

你咁睇少班淺黃中產

支持中央政府完善香港房屋政策

唔好ff咁多 係會企出黎反抗 一早企左出黎

樓價係其中一個因素
選特首就係要換個人上去搞
點知你唔比
仲要壓縮香港自由

做乜都得啦，郁撚埋公務員都重得

其中一個原因囉
安居樂業既話 邊個咁得閒理政治 好似80-90年代咁

而家一家人屈埋一齊都已經嬲嬲地 你個政府仲成日搞事 仲唔爆你咩

Won’t buy la hk house not worth it. Hk itself as a place is not worth it anymore

岩岩坐完監出番來？

彈出彈入都係我國特色，等我之前重屈侵侵

講架姐 上海深圳北京d樓咪又係貴到仆街

咁又真係
大陸而家好多地方都夾硬整個官方價
搞到好多樓價都跌咗

一陣吹到樓市係國家戰略一部份

幾時管埋香港

支持中央全力解決房屋問題， 肥仔宗唔好食豬油羔， 慢吞吞。

我睇自由黨，地產界個班，依家將計就計話金融時報錯誤，暗地賣晒D野走佬。最難走係利氐家族，銅鑼灣咁多貴重地皮，唔係話走就走。

想d 牛屎佬感受下社會主義鐵拳

佢唔整官方價 到時連呢個官方價都無呀
咁多土地 根本無咩必要咁高樓價

唔係阿，
佢嘅官方價係平過市價2-3成
好多人暗屌

佢講我啱
佢取消丁權 收一次性30%房地產稅 租務管制

我即刻大力支持。 世界咁好既政府邊度搵

你都on lun 7 9
如果共產黨揸ak通街掃人係咪又扮睇唔到？
因為”30年前已經開坦克，有咩咁大不了”?

monkey 化

香港拎綜援個個分分鐘搵多過上面啲中產

淆底閪

專登澄清即係真啦

無錯 最多咪賣樓走人
走得慢咪人踩人

希望快啲冧

想試下後悔

真勇武準備上場

搞港獨

證明真係準備鬥地主

記住strong hold

中共：房地產會影響國防，點解唔插手得？

佢淨係唔洗比印花稅已經贏緊你一浸

怕事的中國人只識嬲自己

房屋台巴打好自為之

揭破左北京手段仲點呃鬼佬

講野咩
就係因為英國佬既制度，free speech, free market, rule by law先有得安居樂業，仲要當年一步步民主化
民主自由唔可以當飯食喎

佢係要操控個水位
好似香港整本基本法 其實任佢改一樣
初初佢食下屎有咩所謂 遲下餐餐魚翅撈飯啦

班牛屎佬而家連穩定收租20年嘅丁屋都急著賣，浸𤓓味已經漂到周圍都係

上面一貫說法係矯正，唔係插手

乜撚都要差隻手埋黎搞
又唔係醒過人
成班牛屎佬

去問吓做丁屋班土豪信唔信？

明架啦

傻啦，而家99%後生已經冇可能供得起，你入場都冇機會，佢而家可能係放風壓返啲等你地供得起9成按揭個壓測根本個target好細 黎緊似壓樓價加開棕地起新樓等班後生單身都可以做新一代樓奴

肥仔宗最多物業官員
好應該第一個被批鬥

double confirm

成個自由世界都敢搞，會驚你700萬人

官方認證會插手了

就係差咗埋嚟先升得咁高